\chapter{Relatividad General}
\section{Introducción y conceptos básicos}

\begin{mydef}
Base dual \\
\\
Supongamos una base $\lbrace e_1,e_2\rbrace$ cartesiana tal que su métrica es :
\[ \begin{pmatrix}
        g_{11} & g_{12}  \\ 
        g_{21} & g_{22}
    \end{pmatrix} =
    \begin{pmatrix} 1 & 0 \\ 0 & 1 \end{pmatrix} 
.\] 
se define la base dual $\lbrace e^1,e^2 \rbrace$ mediante la siguiente ecuación:
\[
    e^i= \sum_{j=1}^{2} g^{ij}e_j
.\] 
con \[
    g^{ij}= \begin{pmatrix} g^{11} & g^{12}  \\ g^{21} & g^{22} \end{pmatrix} 
.\]
siendo 
\[
    g^{ij}= \left( g_{ij} \right) ^{-1}
.\] 
\end{mydef}

